(將來港人治港)去年近萬名非本地畢業生留港就業 9成為內地人

去年近萬名非本地畢業生留港就業 9成為內地人

2017-07-12 16:25:19 HKT

據保安局書面回覆議員提問的資料顯示，2016年共有9,289名非本地畢業生獲准留港就業，當中9成共8,611人為內地人。去年亦有1,979名獲准留港就業的非本地畢業生獲得香港居留權，但當中多少人是內地人則未有分類。

資料顯示，2016至17年度，本港8間大學就讀大學教育資助委員會資助課程的內地人，學士學位課程共6,852人，研究院修讀課程共54人，碩士課程共596人，博士課程共4,535人。當中內地生佔總學生人數比例最高的是科大，佔15.8%，其次是中大，佔14.8%及港大佔14.7%。

2016至17年度，全港專上學院就讀非資助課程的內地人，副學士共918人，學士學位共1,418人，研究院共11,717人。當中內地生佔總學生人數比例最高的是科大，佔48.7%，其次是中大，佔23.2%、明愛白英奇佔21.8%、浸大佔21.7%。
<蘋果>

又多萬個香港人

支那你又食又拎

港豬納稅人出錢比支那學生讀書，然後等支那學生搶自己仔女既飯碗

唔係大需求果d職位應該唔批俾佢地啦，大把本地人都冇野做仲要益人

支那學生成香港人
做高官做公務員
真正港人治港

Local audit firm 都有支那NDS做
月薪得嗰一萬蚊
租樓考QP都唔夠

等班撐支廢老慢慢為仔女搵學校搵工啦